Facebook 遭罰款 1.1 億歐元，歐盟：併購 WhatsApp 不代表你能用使用者資料

趨勢

2017/5/18 【合作媒體】雷鋒網 Facebook、Whatsapp、歐盟、罰款
評論

REUTERS/Phil Noble
本文獲合作媒體 雷鋒網 授權轉載。

據路透社今日報導，歐盟反壟斷監管機構週四對 Facebook 處以 1.1 億歐元的罰款，因 Facebook 在 2014 年收購 WhatsApp 時向其提供誤導性資訊。

2014 年，Facebook 以 218 億美元收購了 WhatsApp。據歐盟委員會表示，Facebook 當時在收購公告中曾稱，不會將 Facebook 和 WhatsApp 的兩者的用戶進行自動匹配。

然而，2 年後 WhatsApp 即推出了一項完全符合該項要求的服務。2016 年 8 月，Facebook 對 WhatsApp 的隱私政策作出調整，允許 WhatsApp 與 Facebook 分享部分用戶的手機號碼。這一舉動引發了歐盟多個數據保護機構的調查。

去年 12 月，歐盟宣布將對 Facebook 展開調查，因為 Facebook 在交易等待審批期間接連兩次提供誤導性資訊。

雖然 Facebook 在一份聲明中表示，其在 2014 年申報中的錯誤並不是故意的，委員會也已經確認他們並沒有影響收購審查的結果。然而，歐盟還是在周三針對去年的審查做了 1.1 億歐元罰款的了結。

據了解，這次罰款並未影響到歐盟此前批准這起收購的決定。該罰款金額的最高上限本來應佔 Facebook 2016 年營業額的 1%（即 2.48 億歐元），然而這樣看來，1.1 億歐元已經遠低於這一最高上限了。

而 Facebook 方也承認其確實已構成侵權。同時歐盟委員會也在今日表示：「這次決定向企業傳達了一個明確信號，他們必須遵守歐盟併購的所有規則，包括提供正確資訊的義務。對 Facebook 的罰款是適當並具有威懾效應的。」

此外，據稱意大利當局在上周也向 WhatsApp 徵收了 300 萬歐元的罰款，因為該公司允許用戶與 Facebook 分享個人資料。

西方國家一窮就會向大公司發難

睇下HSBC就知 成日助國家解困

心水Ching

肥肥

抵死